【短故】DEAR Doppelgänger

「你到底係邊個……？」

「我就係你……另一個你。」

%%&%##&####&##%####&######&%##

睜開還帶點朦朧的雙眼，用手擦拭一下，是那依舊昏暗狹窄，用木板間出的小房間。

「啱啱嘅係夢…？」

我瞧瞧床邊櫃上的鬧鐘，現在還只是早上的四時半而已，但對我來說這已是要睡回籠覺也太遲的時間。因為我一向在早上的六時便會出門口返學，原因之一包括我上的中學並不在家的附近，需坐大約45分鐘的巴士才能到校。

但是主要的原因就是為了避開人流。公屋大廈裡的人流、交通工具上的人流、甚至上學的人群們。

一大清晨的感覺真舒服，陽光還是溫柔的。街上的人甚少，連空氣感覺也尤其的清新，遊走街上最多只有在晨運的老人家，他們的話不會太在意我，只會悠悠的依著自己的節奏使著太極……雖然我也不肯定那是甚麼功夫，但我也不在意。

難得有人不在意我的存在，以同樣的方式也不去在意他們才是至高的敬意和感情。

在巴士上也是，我坐的一定是上層右邊第二行的座位。這樣的話看到我的人便最少，只要戴上外套上的帽子，我的背影就是個普通人，不會被莫名其妙的視線照射著。

即使被看見了，帶上耳筒，播放音樂，甚麼的流言蜚語也會聽不見，亦不會記在心中。

當落了巴士，時值大約早上的七時多點，這時候的陽光開始變得少許殘暴，直射在皮膚上感覺已會有絲許的不舒適。幸好我還有這件黑衣的外套，為我阻擋那危險的射線。

但此地也不宜久留，只能趕快腳步的回到班房。

到了班房裡，當然是空無一人，會早上一小時到校的只有我這種人而已。

我的座位是第一行的第二個，是距離窗戶最遠的位置，也是較近黑板的位置。

我前方位置的上方便是照明和冷氣的開關們，我走向座位時順便打開了那些開關們，本來陰暗、死氣寂寂的空房開了燈後只是消除掉陰暗，空虛還是停留了在這個空間；本來悶熱、使他人不快的空氣也續漸被寒氣趕走，這便使早上回校，因五月已出來的炎熱弄得汗流浹背的同學們得到舒適吧……

但換來的是我進一步的不舒適，所以真的很感謝這件外套，一直也保護着我。很奇怪吧？明明自己不舒適也要開着冷氣，很可笑吧？

想笑的就笑吧，但我可不想再被他人排斥。

「嘩，爽啊！嗰班房咁涼。」

「正，行到身水身汗有冷氣簡直天堂。」

「好彩我遲返啫，唔係嘅話實焗撚死。」

同學們陸續的回到課室，開口就是讚嘆着冷氣的偉大，涼快的舒適等等。在一旁的我就只屈膝在座位，帶上帽子並伏在桌上，然而不是為了想睡，而只是因為我怕冷，便把自己弄成一團保持着溫暖，這就是我每早上的日常，猶如每天也在冰天雪地的山上遇難，慢慢的等死一樣。

「阿露佢又訓覺啊？」

「唔知喎，可能佢個病會令佢有睡意掛？」

唔係……

「真係慘，如果我有個咁嘅病我連門口都未必想出。」

「唔係嘅，有啲人覺得幾型嫁。」

係咩？我完全唔覺……

「旺角咪成日有染到成頭白色嘅MK仔囉，佢哋覺得型唔出奇啊~」

又畀人笑緊……

雖然都習慣，可惜學校入面唔畀戴住耳筒，唔係嘅話就唔會聽到呢啲說話……

「阿露，唔好訓啦，上堂啦。」聽到班主任這句話，我才從桌上撑起身子，並脱下帽子，把手伸向掛上桌子左邊的書包，低下頭找出課本的時候，頭髮也隨著低頭這個動作垂下來。

一般的長髮女生的話，眼前應該是漆黑一片，從外人看來就像一隻「貞子」；但我的話，視界卻會是一片銀白，像是一隻「老妖」。

啊……好似仲未介紹我自己。

我叫阿露，患有Albino，中文嘅話叫白化病。

我天生就患有呢個病，一出生時的毛髮色和皮膚也就偏向白色，眼睛則帶一點紅色。

可能會有人覺得呢個病嗰外表幾型，又特別而羨慕，但與别不同真的值得羨慕嗎？

會羨慕的恐怕只有想突顯自己有特色的白痴而已吧？

就因為這個病，我的皮膚特別虛弱，因此不能照射到陽光，不然皮膚便會很容易曬傷。就好似吸血鬼一樣，害怕著陽光，但我卻不能像牠們般避日而活，因為我始終也是人類，也需日常生活。加上我的外表在晚上外出更嚇人，所以也是算了吧。

我在以前曾經試過因為這個外表嚇哭了不少小朋友，不管在早上也好，晚上也好，這個外表結果都會嚇到他們。

小朋友內心十分誠實，覺得恐懼便會表現出來，會哭，會躲藏到大人的身後；而其他人的話便會自動跟我保持距離，但視線也會時不時的就向著我，所以我自小對他人的視線便變得十分敏感，至今也一樣，甚至變得比我身上對溫度敏感的皮膚更加敏感。

鮮紅的眼睛，好聽的話就是像隻兔子，不好聽的話就是電影中嗜血的怪物，充滿狂氣的不祥象徵。

而且這對眼光線也很虛弱，因此我的視力也不太好。如果帶上墨鏡的話就跟盲了一樣，甚麼也看不見。加上眼球因這個病有時會受刺激突然自己動起來，就像是有另一個人正在控制我的視界一樣，自動會移開了我眼前的事物。

但是這樣與别不同的我也是最後去了間普通的中學，並不是我的選擇，而是父母的決定。

父母在我自小就經常向我抱怨：
「點解你唔可以生得普通啲？」
「明明我哋淨係想要一個普通嘅仔女。」「都係你搞到我哋畀人歧視。」
「睇下人哋用咩眼光望我哋！」

不幸中的大幸就係呢個病無藥食，唔係嘅話又有說話畀我聽……

終於到了放學的時間，下午的四時。同學們便會趕快收拾好東西，聯群結黨的離開課室，大聲的商討去哪裡玩耍，去哪裡吃東西等等。而我並不在那個圈子之內，甚至不在任何一個圈子之內，連圈子也沒有，只是微不足道的一小點而已。簡單來說就是孤身一人……

話雖如此，我在這個時間也不會離開學校回家，因為這個時間帶路上的紫外線太強，即使有外套，身體也受不了。所以放學後通常就自己一個在圖書館做功課和溫習，反正家中也不是一個能學習的環境。

房間窄小之餘，隔音又差，兩夫婦一個就在賭馬，另一個就把人都叫齊在家中打麻雀，太過嘈吵使我集中不了。然而有時這種情況甚至會直至夜深，擾人清夢。

鄰居們的投訴當然也有，但好像我的身份成為了兩老的擋箭牌，投訴家中有病人的家庭也讓鄰人的內心過不去，房屋署也不會說些重話，只會輕微的警告一下，使兩老越發放肆。但醜人只有我一個做，使一切就像我的錯般，有時遇見大廈的人都會向我投來不滿的目光，但最不滿的不該是我嗎？

我到底做錯啲嗎？

我好想天生有病呀？

係我想嚇親你咩？

嘈到你嗰個係我咩？

但點解個個都怪罪於我呢？

明明無一樣嘢係我可以控制到……

「啱呀……」

我聽到一把聲音後，便從集中被打斷，便不斷的東張西望着。

我的附近並沒有他人，放學後的圖書館一向許少會有除我以外的學生。在場的只有我和圖書館的老師而已，但那把聲音不像從那個中年發福的大叔發出。

第一，我跟他的距離十分遠，我坐的位置是圖書館的角落，而他在的是接近門口位置的借還書籍的地方，那把聲音剛才是十分接近我的；第二，是那聲音是把比較年輕，更像是學生的聲音。

錯覺嗎？還是天主教學校都有鬼呢？

我越想越感覺不對和慢慢感到有股寒意，那絕非因為圖書館的冷氣問題，是宛如有一股不祥的感覺跟著了自己一樣，甚至像潛伏在身邊一樣的不安感。

因此我趕緊收拾了東西，打算離開這個不祥之地，瞄一瞄手機上的時鐘，17時16分……

時間還尚太早，太陽還未撒退……

在五月的話至少要等到下午六時太陽才願意下山，所以我並不喜歡夏天。雖然我也討厭冬天的氣候，十分容易乾燥而令皮膚出現破損……

不…我好像沒有一個季節是喜歡的……

一到六時，我拿起書包便衝出了圖書館，圖書館的老師也嚇了一跳，整個人在椅子彈了一下。

這時天空已是一片橙紅色，那是太陽放工打卡的象徵，在這個時候我已不用太害怕紫外線。但也按一向習慣的蓋著外套和帽子，讓自己不用這麼麼顯眼。

雖然戴著帽子也比較顯眼，總比沒有好吧。

這個時段也接近放工時間，路上的人流也變得越來越多，於是我急步並避著人流的終於來到了巴士站，而我乘坐回家的那班巴士雖乘客少，但因此班次也少。一方的好運換來了另一方的不幸，人生真是不能萬事如意啊。

不過如我意的事從來沒有發生過，所以也習慣了。

大約七點回到家，麻雀碰撞的聲聲在出升降機門已傳入耳中，而傳來的方向無疑問的正是我家。

「食啊屌你！磅水啦！」

「你老味雞糊都吃，有冇咁乞衣先？」

「雞糊唔撚係糊呀？有得食梗係食啦！」

「屌！乞衣兜嗱飯食。」

「俾錢啦乞衣仔。」

「屌，擺去俾你個女俾醫生。」

我從走廊已經聽到阿媽同班雀友嘅對話，只係最後嗰一句令我有點不爽。但係阿爸跟住講咗一句更令我受傷的話。

「屌，佢都無撚得醫㗎啦。」

他把話才剛說出口的一刻，我就剛好正站在家門的閘前，他們看見我的身影後空氣突然沉靜了一下，然而在麻雀桌上的四對手繼續洗着牌。

全層的嘈音只淨下麻雀之間的碰撞聲，以及我跑走的腳步聲而已。

按下升降機的按鈕，還在這層的升降機便打開了門，在我按下關門鍵的一刻，還有抱有一絲期待他們會追出來留着我，但結果不見其身影，甚至在關門的最後一刻聽到那回復熱鬧的嗓門。

這讓我無言而對，只清楚感受到對他們還有期望的自己是多麼的愚昧。

虛幻的期望換來的失望卻是真實無比，那個證據就是在搖盪不穩的眼球的中滴出的眼淚們。

我曾因為過這個病的原因，眼睛時不時會突然流出眼淚來，在課室也試過數次，那時候都有人安慰和問候我。然而回答他們沒有事，他們也只會一臉困惑的看著我，以為我只是藏起自己。

而當到了真的感到傷心而流淚的時候，卻沒有人在身邊，真是諷刺。

就站在這個正在下降的鐵盒子裡，一個人獨自在抽泣着，抹去的眼淚慢慢滲在校服上，使皮膚感覺一絲的溫暖，但心裡也同時感到一點的淒涼。

我在書包放在樓下的長櫈之上，用手掃一掃灰塵和樹葉便坐了上去。

幸好我夜盲的程度並不嚴重，只有少少的影響，因此在晚上也能正常的活動。

只是有時月光也會曬傷我的皮膚，畢竟月亮光也是太陽所賜的，所以也是要帶上帽子，盡量避開。這對拍檔與我的關係並不太好，甚至小氣得連少許的光芒也不許存在於我的世界。使只有得一片的漆黑的世界還適合我的居住，但也是個模糊不清的失真世界。

看，就像黑社會佔地盤一樣……

真係……我係咪死咗佢仲好？

反正都生活……生存得咁辛苦，不如一了百了算數啦，「大家」都唔駛咁煩。

自殺……

但係我邊有咁嘅勇氣吖……

我這個天生的軟弱鬼……

只能倒抽一口涼氣，使腦袋慢慢冷靜了下來，便回到屋苑的大廈內，死死氣地的按下升降機的按鈕。在升降機快要到的時候，便有其他人站在了我旁邊等著，應該是想坐同一部升降機的人，所以我沒有太在意，也沒有故意去看其外貌，反而只希望對方不在意我。

但當升降機到地樓時，我率先左轉按着開門的按鈕，只為了避免他人被門夾到。這部升降機只有關門這點是異常的快，不少居民也曾夾過，包括我自己。

但我抬頭一看，附近卻沒有其他人，只有我一個傻兮兮的按住開門鍵，連去的樓層也未選擇的呆呆的站着。當我把頭伸出升降機外，看一看是不是自己的幻覺那個時侯，把身子伸得太出，一不小心鬆了手，升降機的雙門就如一個斷頭台的刀片一樣，直迫向了我的脖子。

幸運地我的頭縮得及，升降機門“嘭”一聲的關上，差一秒便這個世界處決了，看來這個世界真的很討厭我，恨不得我消失。

Lm

回到家中，他們就跟沒事發生過一樣，而我則直直的走回那間窄小昏暗的房間，把自己關閉在鳥籠之中，地方雖小，但也是我唯一可安心的地方……

因為外面的世界太可怕、也太討厭了。只相隔一幅的木板牆，外面已充斥了責罵我的話。這個時候，帶上耳機，播著音樂，世界便跟我分別了。

但是……

果然也是很討厭……

這樣的世界也是、懦弱的我也是……

有誰能來救一下我……

序幕《Mayday》

好耐冇見

今次挑戰咗一下自己風格，所以未必寫得好好，甚至有啲抽象。

請多多包涵

好快

新故留名

算好耐咩？

Welcome

等到頸都長

條頸短番啲未？

你話呢

我最近同時寫緊青蛙故，呢個故，同empathy pain故嘅少少後續

感覺日月如梭
所以答唔到

變咗巴嘅

你夠變咗絲

比你發現咗添

唔知點解見到個標題
快手碌過咗 會諗到「咦 係咪井上蛙嚟」
碌返過去認真睇睇果然係

係咪見到【短故】個Tag

同埋講定先
呢個故真真真係好短

呢篇幾高質

「想有人幫你，伸出援手呀…？唔好傻啦……」

「因為……」

「都唔會有人想掂你……」

%%&%%%&######&%##%%&%##&##&%

啊……又醒了。

而今次就是在凌晨三時……那先去個廁所再睡一會兒吧。

客廳難得是安靜的，只因為今天沒有通宵麻雀局。然而屋企客廳還係全天候開著燈的，這並不是為了有些少許夜盲的我的措施。原因之一是兩老怕有人爆竊，開燈可減低賊人落手的機會。原因之二則是兩老都怕鬼，話公屋特別多鬼怪，開著燈會無咁驚。

「開住燈見到全相唔係仲恐怖咩？」我當時是這樣想的。

反正我唔會明白兩老嘅諗法，由懂事開始就一直唔明解。

反而最近真的睡少了，一直發著個莫名其妙的夢，彷彿一把聲音一直在耳邊細語著般。

而當我去完廁所正在洗手的時候，在抬頭的一下，看見了一個半透明的影子在鏡中突然閃過。

嗯……

好驚。

最近到底做咩？又喺學校聽到怪聲、搭𨋢又好似有人影經過……今次又咁……

我到底得罪咗邊個呀……

回到房間後當然睡不着了，剛剛才目睹奇怪的東西。就這樣的，我就屈在被窩中等待清晨的來臨，急緊的回了校。

然而今天的早上與平常並不一，因為我並不是第一個回到班房，更意外的是正坐在課室的班中的屈指可數的帥哥，阿茂。

他的圈子全是現充的傢伙們，他外表英秀之餘，運動也萬能，甚至是籃球校隊的隊長，加上平常待人也親切，由其是對女生。是大家最想見他爆炸但又不捨得他爆炸的無敵現充。

「早……晨。」我戰戰競競的打了招呼。

「早晨！」他用了一個十分清爽回應著，不愧是現充中的王者。

「話說我哋好似無咩傾過計……」他突然走向我的座位並坐在了我的旁邊。

「係係…係……！」老實說他的舉動使我十分動搖。

「哈！你唔使咁驚喎，我又唔會食咗你。」他笑嘻嘻的說道。

「但係……我哋有咩可以傾？」我問。

「咁……我想問你啲問題，得唔得先？」

「好吖……」不用去想話題實在太好了！

「點解你會平時咁早就番到學校？」

他是班上第一個問我這個問題的人，我還以為大家也不在意，原來還是有人注意到的。

「咁係因為我個病令皮膚唔受得陽光同紫外線，所以清晨番學無咁辛苦……」

「所以你每朝都喺枱上訓覺？」

「其實我唔眼訓，只係因為我唔受得凍，開咗冷氣嘅話我縮埋一舊暖啲……」但最近失眠也有點嚴重。

「咁點解你唔出聲？」

「因為我唔想麻煩到其他人，大家都覺得熱咪開住冷氣囉……無理由因為我自己而辛苦大家。」

「你叫晨……露，啱嘛？」

「係……」

「其實我今日咁早番嚟就為咗一件事……」

「係咩啊？」

「你摸下你個櫃桶……」我伸手一摸，抽屜裡竟然有一封信。

「我本身就為咗早過你番放低封情信，但横掂都係，班房又得我同你……」他一手奪去了情信，用了另一隻手把我壓在牆上。

「所以我想直接向阿露你表白。你可唔可以做我女朋友？」

「嗯……？」我外表雖平靜但內心已經十分混亂。

點算好呀！點算好呀！點算好呀！！

人生第一次畀人表白，仲要係壁咚！！

佢越嚟越埋，點算好啊！！！

「好呀……」在他的進攻下我屈服了。

「好嘢！」他看似十分高興，一人在握著拳頭雀躍着。

「咁……我要做啲嗎嫁？」當他人的女朋友是甚麼東西我並不太清楚。

「今日放學有比賽，你可以嚟睇我表演。」他自信的說，並附送了一個笑容。

「哦……好啊。」

就這樣行雲流水的，我成為了阿茂的女朋友並約好了在放學為他加油。

感覺有點非現實……自己竟然有了男朋友，明明連連朋友都還沒有多個。

昨晚見了鬼，今早便有了男朋友，我的時運可真不穩定……

但是總算在生活中有了一件值得開心的事。

感覺上今天在學校生活比以前快樂和自在，壓力也變少，使時間在眨眼間便到了放學，阿茂籃球比賽的時間。

幸好今次是在校內的室內比賽，不然的話我可出席不了。

在觀眾席上有一群的低年級的女粉絲正為阿茂加油和歡呼着，每當阿茂控球時，她們便會不斷大喊加油，甚至有「做低佢！」的呼喊聲；而每當阿茂入球時，館內便會充斥這班女生的尖叫聲，響遍全館。

但比起她們的行為，我的存在好像更能引來他人的視線。

「平時都無見過佢，邊個嚟嫁？」

因為我真係無喺度出現過。

「好似轉堂見過，同阿茂一班嫁。」

嗯，其他時候除了去廁所同轉堂我都唔會出班房。

「咁點解佢會喺度？」「我又點知啫！」

佢哋好嘈……

那班粉絲也好……討論我的事的人也好。

哨子聲一響，一下子斷絕了全部聲音，看來到了中場休息的時間。而那群粉絲便有部分人立刻跑到去下面做斟茶遞水的義工，目的就是為了接近自己心儀的對象……？還是偶像？我並不太清楚。

而我只是專注的看着阿茂滿汗流漓的身影，正坐在椅子上休息着。卻有不斷的有女生為他遞毛巾、水瓶，他也帶着笑容的一一收下，這些行為映入眼簾時始終使我感覺心痒痒的。

不愧是個受歡迎的人……我心中只能這樣的想。才做第一天女友便呷醋會馬上被討厭吧……

我便默默的繼續看著比賽，一邊繼續看著他的英姿，再一邊思考自己跟他是否合襯。

一個病人，除了外表比較特別，身材的話就胸部的發展算好一點而已；相比之下，阿茂他外表和行為也很帥氣，為人好之餘又有交際力……

這次的哨子聲把我拉回到現實，不知不覺間比賽已經完結。放望全場，觀眾們在快完場時已經開始走了不少，因為雙方分差已經差距太大，再看下去也沒意思。

我再把目光抛到場上，就跟阿茂的目光對了。他向我微笑了，並示意叫我下來找他。我也跟從了，在更衣室方向等待着他。

他果然女粉絲很多啊……完結後也一直被包圍，讚美及吹捧著，有人氣的人果然與別不同地忙碌。

而看著這副光境的我當然並不好受，感覺心裡總是有股鬱悶，難以散去。

但他看到我站在一旁後便突破了人群來到我面前，拉着我跑出了運動館。看到後方的粉絲群傳來了羨慕和嫉妒的眼神，感覺心裡的陰霾都散去了……

因為我是特別的。

希望最後女主唔會比人傷感情

到了館外，我率先問向他：

「帶我出嚟做咩？」現在已過了六時，所以不帶上帽子也可以。

「唔記得畀電話號碼你囉！」他說。

「電話？班group唔係有咩？」

「嗰個係我對外嘅號碼，因為成日會有不知名嘅打嚟，所以私人號碼係我熟人先俾。」

「但我哋算熟咩？」

「係我女朋友仲唔熟？全世界得你一個啫喎……」

「咁我入番去先，有咩今晚再傾啦。」

「……哦，好啊。」

就這樣我就拿著寫著他電話號碼的紙條，坐上了巴士，也沒有在意旁人的目光的帶上帽子，只趕快的新增了他的號碼和一味的想像今晚會傾計的內容，心裡帶着點緊張，亦又一絲興奮。

感覺車外的世界也不一樣了，以前的自己是為了不思考才看着風景和人物，那是淡然無味的；但現在不是，才知道街上的燈光原來如此的璀璨，路上的人們也有行走着的目的，以前的景象被不斷更新，感覺今天讓我或多或少的開始喜歡了這個從不友善的世界……

說笑的……

這種感覺一回到家便失去了，回到了一既如此的氛圍，那既嘈吵又讓人煩厭的地方。

「喂，衰女你咁晏先番唔撚先煮飯呀！」雄性廢老說。

「學校有嘢做……」

「屌你出聲嘛，叫外賣！你老味！」

「真係生舊叉燒好過要你。」雌性廢老接話。

「對唔住囉……」

「囉囉囉……個語氣咁撚閪，搵日送你去做雞吖嗱！」

這些話語我也開始習而為常，已不太在意了。

現在更重要的是這裡大概在晚一點，吃完晚飯的雀友便會來集合，又會變得吵鬧，那樣萬一阿茂打電話來便大事不妙了。

所以我在吃完外賣、把垃圾都掉到後樓梯便下了樓，在長椅坐著等待他的電話撥來。

大約一小時後，他致電來了，我馬上接了線。

「喂？」

「喂？啊露？聽唔聽到呀？」

「嗯，聽到呀……」

「你好似唔開心咁嘅？無嘢呀嘛？」

「畀人鬧啫，屋企人一向都係咁，我都習慣咗啦。」

「使唔使安慰下你啊？」

「唔使啦……但係我有件事想問。」

「係咩？」

「你到底鐘意我啲咩？」

「因為你身邊明明咁多靚過我嘅女仔，又多女粉絲，點解揀我？」

「就因為我鐘意你……但係你想要確實答案呀……等我諗下先……」

「我應該係鐘意你嘅溫柔，你一啲都唔自私，好似冷氣嘅事咁，會先為大家著想再諗自己，我好鐘意咁嘅你……」

「等陣……我個人無你諗個咁高尚。」

「呢個係你嘅睇法啫，我喺你身上追求嘅嘢你阻止唔到。」

如此的，我差不多被他稱讚了一整晚，雖然有時候他說有點誇張，但我也十分高興。就高興在有人會看到自己的內在、自己的為人，不會被這副皮囊所限。跟其他人談這樣久的時間也是第一次，本來就很少人會打電話給我，所以我現在才知道「煲電話粥」的樂趣。

在幼稚園玩過的紙杯電話，就是我人生中最記得的通話記錄，因為單靠一條線便可以才話傳遞給他人，感覺跟別人用線連繫在一起般，是當時身邊沒有朋友的我唯一感到與人連繫的時候；相反現在的手提電話的不用線便能傳話，反而讓我更不知所措。

用無線「與他人連線」的感覺很可怕，那到底是連接着嗎？隔著話筒的感覺上就很不實在，單靠話語不能用眼確認對方的真心。

對方是真的在聽嗎？不是自己一廂情願嗎？

相反紙杯電話只是鬆開一看便看到對方就在附近，反而有種安心感；而無線的電話反而為我帶來了距離感。

但阿茂不同，他是確實的存在，的確的在聽我說的話，我和他之間是的確由無形的線在連繫著的。是不是命運的紅線我不知道，但是感到還有人陪在身邊的感覺真安心……

(乜真係咩……)

又是那一把聲音……

「唔好煩我啦……我得罪你咩呀……」

(冇……咩都冇……)

「咁你走啦……」

(……)它的聲音消失了。

========

「好痛……」我被推到女廁的門上。

「你邊位呀！成日痴埋阿茂度，死開啲啦八婆！」

「我係佢女朋友……」

「你無嘢呀？佢點會睇上你呀？貪你成個阿婆咁咩？定係你想色誘人咋！」

「好痛呀！！」

「知驚未呀八婆！咪畀我哋再見到你痴埋阿茂度，再走下次就影你裸照擺上網！」

好痛……那個女生的指甲很鋒利，被用力握著胸部時指甲插陷下去，十分的痛。

不妙……血也渗出來了。

就在數天後的下午，我便被數個低年級女生叫出了班房，帶到了女廁，然後便發生以上的事件。

昨晚的電話中阿茂也叫我在學校盡量跟他保持距離，因為他部分的女粉絲是俗稱的「童黨」，有時會引致不少的麻煩，而阿茂他自己也攔不了。

回到課室的我，帶着濕透的外套坐回座位。那時阿茂只瞄了我一眼，便繼續跟朋友聊天。

距離……現在的我要和他保持距離，不然會令他麻煩……不能在意啊，我。

(痛呀？)

「痛……」我不覺的回應了。

呀……又是那把聲音……到底它有甚麼目的……

「走呀！唔好再煩住我呀！」

(煩？叫我出嚟嗰個明明係你。)

「吓……？」

==================

「阿露你做咩呀？做咩唔出聲嘅？」

「無事呀，我發咗呆啫……」

今晚是在後樓梯與阿茂用電話聊天，回音十分的響亮，下次還是到樓下聊好像更舒適……

「係咪關班女仔搵你事？」

「……嗯。」

「對唔住，一日都係我錯……」

「唔係呀！唔關你事嫁！」這一聲的回音尤其響亮，聲音應該直通了全個樓宇。

「咁我哋聽日仲有嘢要交，今日就傾到咁多先啦……」

「欸……啊……好啊……」

通話完畢……只有嗶嗶聲留在耳旁回響著。

但係份嘢阿茂唔係已經做完喇咩？今日聽到佢同朋友講……

可能為咗令我有時間做而收線掛……

但我放學去圖書館嗰陣都做完咗，早知同佢講，傾多陣先。

=====================

(你懷疑緊佢？)

「無！我無！」

(講大話……)

「我無呀！我無呀！！」

##%%&######&%%##&##%%%&##

好痛……今次係畀傷口痛醒，一轉身同大少少的活動時胸部的傷口就好痛。

(你肯定淨係個傷口痛？)

「你好煩呀！快啲躝開啦！！」

=======================

然後在下午我又被她們纏上……

「又係你個八婆，我哋收到風你同阿茂尋日一齊放學喎！」

「我無呀……」我們從未一起放過學……

「屌你老母當阿姐講嘢耳邊風呀！你老味唔俾啲顏色你睇下都唔得！」

「放開我呀！！」

「屌你白到咁嘅。」「快啲影佢相！快啲！」

我拼命掙扎，才擺脫了她們，想逃走但門卻上從外面封著，逃不出去。這層是實驗室的樓層，午飯時間根本沒有人會經過，即使我如何聲嘶力竭的求救、用力的敲打著門，也不會有人來……

救命啊……

(唔係叫我躝開咩？)

救我……

(算啦，你喺呢度有危險嘅話就麻煩……)

「今次到你躝開啦。」

一隻手從女廁門口的洗手盆上的大長鏡拉著了我，把我拉進了鏡子裡。在另一方，有甚麼走出了鏡子……

那個就是我，但是一個有頭黑髮和棕色眼睛的「我」，跟白髮紅眼的我外表截然不同。

「我」慢慢的抬起了頭，盯向了那群童黨。

「你睥咩呀睥！以為扮下嘢阿姐就淆你底呀！」

「我」一聲不吭，從衣袋拿出了我的手機，見「我」拿出手機的她們驚慌的馬上想衝來搶走手機，然而「我」卻用力的一下將其投擲向鏡子，飛來的手機嚇到了還在鏡子中的我，不自覺的避開了。一枚的大長鏡碎開了數塊，碎片掉落在洗手盆上，而「我」就拿起了尤其銳利的一塊，指向那位從頭到尾一直在指揮的女生。

「唔駛淆佢！佢扮嘢咋！佢撚夠薑插我哋咩！」頭目的女生雖這樣說，然而剛才負責捉我手腳的女生們已經把自己鎖進廁格裡，先保着自己為先人。

「係咩？」手持利器的「我」一步步走向她。

「喂！畀我入去呀，你班臭閪！」她不斷拍打各個已鎖上廁格，囂張的口氣依舊。

然而「我」已迫近了她，還是無人願意開門的這個狀況下，她便做了一個最錯的決定，大聲叫道：

「嚟呀！我就信你夠薑捅落嚟！」

「哦。」

下一秒，她已經察覺到有點不對。

自己的腰間感覺涼涼的，再慢慢向下一瞄……

裂片就插在了自己的左腰之上，慢慢的滲出了血，並染紅了身上的校服。

「呀！！！」她尖叫至失聲，只能帶着恐慌的捂着出血的傷口，卻也停不了血漿的流出，害怕的跪在了地上，抬起頭看著「我」。

在鏡中的我看到這幕也不禁捂着了口，沒想到那個「我」會真的下如此重手。

然後「我」再一腳踢向了那個嚇得坐在地的女生，說道：

「對我出手算你唔好彩。」

她昏倒了，但血還在流，快形成一個血泊。

然後「我」便走到鏡前收拾那些殘餘的鏡片，放在手中，再說：

「之後交畀你啦。」

我吞一吞了口水，看看現場的光景，人證和物證怎樣想也是對我不利……

那樣的話……

好痛。

========

在午飯時間快完時，據聞有學生通報了校工來開了門。倒下的有兩人，一個是童黨的女生、另一個就是我，一起倒在了血泊之中。

遲咗報到 終於有

歡迎

就這樣的，我們被送往了醫院，其他躲在廁格的女生則被警察帶走了。在得知要收去她們手機時，她們十分的焦急想搶回手機，卻被攔下了。因為她們手機裡的正是剛拍下的我的裸露照片，罪証已經足夠了。

據警察後來的調查，她們並不是第一次恐嚇其他女生，有需要便就偷去了校工室的萬用鎖匙，由於我校的門是內外也能鎖上，所以有鎖匙的話就封鎖外界。實際的受害者因此並不只我一個，還有其他級別的女生。

我算上做了件好事嗎？但做的也實際上不是我，我只是在鏡的另一端看著而已。我做的只有保障自己的事，就這樣而已……

「你個肚會唔會仲痛呀？」同班的同學問我。

「唔會，個傷口好淺啫……」

「但阿露你真係好堅揪喎，依家低form嗰個女仔仲喺醫院。」

=====================

「對唔住，你喺醫院嗰幾日都無探你，你會唔會好悶？」

「無所謂啦，你又要翻學同練波，反正我平時都係一個人都慣啦……」

「有我陪住自己就夠啦。」

在見完社工後，我正看著巴士的窗戶與阿茂通着話，那個「我」正依附着窗戶並向我露出一個微笑了。

開幕-《Stand by you》

在那次之後，我便能看見鏡中的另一個「我」的身影，也能好好的跟她溝通，她也不再像鬼怪般凡事陰陰細語。

這是我還在醫院的時候的事……

我的床位坐落於窗邊，昨天同房的病人也在今天出院，淨下我一個。於是我便問向在窗戶倒影中，半透明的「她」：

「你到底係咩嚟？點解你嗰樣會同我唔一樣？」

「乜唔一樣咩？如果係唔一樣嘅話你就唔會見到我啦。」她戳了戳自己的臉孔。

明明她就是黑髮……棕色瞳孔……

真好。

「咁你到底係邊個？」

「我係你，但你唔係我。」

「即係點呀……」

「我只可以同你講一樣嘢，我係為咗實現你嘅願望而出現，所以我係嚟幫你，唔駛咁驚喎~」

「但係你用鏡片桶咗落……」

「咁你當刻有無其他辦法？你嗰陣又係叫我救你，唔通你有啲咩可以方法可以全身而退？」

「放心喎，我哋今次角色完全係受害者，唔會出現咩問題嘅~，仲有……」

「你要記住，有時對人地仁慈只會傷害自己。人不為己，天誅天滅，既然佢不仁在先，就再無謂可憐佢，多餘嘅善心只會令人覺得噁心同令自己痛心。呢個就係另一個你，即係我可以畀到你今後嘅建議……」她用食指指尖敲了敲自己的頭，示意要我記住並露出了一個不祥的笑容。

面對她帶着少許邪氣的奸魅一笑，我吞了吞口水。老實說她的話使我毛骨悚然……

「有人嚟，傾到呢度先…」說後她便在鏡子扮回了我，我也把頭轉向門口方向，是一對一肥一瘦的大叔敲門進來了。

「你係咪就係晨露？」肥大叔問。

「係……」

「我哋係負責你單案嘅警察，想同你錄個口供，方便查案。」瘦大叔說。

「嗯，好呀……」我點了頭。

於是我基本上如實的說出了事件的全貌，除了一件事以外……

「嗰陣我攞起碎片嗰陣，我只係諗住嚇吓佢，等佢哋唔好再搞我咋。點知佢會擺起碎片，直接用碎片割落我到……之後我一驚就……」

曾經聽過一句話，「習慣被欺凌便會懂得扮受害者」，形容的正是現狀。

帶謊的眼淚流出，人放下戒心，簡單地信任別人，擅自認為那是無辜……

「好啦，我哋明啦……咁我哋畀翻空間你冷靜下……」他們退室，淨下一個莫名流淚的少女在純白的病房，四張的病床上只有她一人，她的哭聲的聽眾只有自己。在不久後，哭泣聲自然的消失，反而顯得此地的空虛。

====%##%%&%%&%##&%##%====

「Jekyll and Hyde？呢本書個結局唔係好結局喎……」

「喂呀！做咩劇透我呀！」

我悄悄的看向班上情侶的爭吵，一男一女，正為微不足道……微不足道嗎？取去他人享受作品的感覺的確不對，而每人的對此的感覺也不同，是他沒察覺嗎？

(唔係，佢係專登。)

「吓？點解要專登引人討厭？」

(既然明知係sad end嘅話，為咗唔想令佢唔開心，所以專登咁做囉！)

「真係好細心……」

(哼。)她竊笑了一下。

========

「衰女！好在對面肯賠醫藥費咋，唔係我實屌柒佢！」

「嗯。」

「夠薑搞我哋個女，都唔知我個女唔係人咁品。」

「嗯。」

「食完就收嘢啦，我要繼續我盤大四喜！」

「哦。」

係另一個「我」教識咗我，唔好對佢哋有期待。其實一早就知道佢地係咩為人，仲有期待嘅我只是愚昧而已。

個女遇到不人道嘅事，佢哋都淨係識睇錢同自誇嘅話，大家都心照啦……唔好再令自己辛苦好過。

今次這件事當然在網上也成為了話題，「童黨」、「性欺凌」等等成為了主要話題，我所擁有白化病只是順帶一提而已。人們願意集中討論更嚴重的社會問題上是好事，但只停留在討論而已，實質的改變並沒有。大家只把事當八掛般看待，沒有特別的在意，風氣一過便忘記，然而實際上受傷的人還存在著……

(所以呢？)

「大家都唔去關注身邊發生緊嘅事……」

(跟住呢？)

「所以社會變差……」

(唔好傻啦，人一向都係自私架啦，包括你自己，想靠用一啲事嚟改變人哋嘅想法都係你嘅自私咋，你憑咩先？點解想人哋要重視你？乜你好慘咩？)

「我唔想再聽……」

(你留番啖氣暖自己嗰肚算啦。)

==================

而另一方面阿茂自從我出院嗰日就開始疏離我，電話也開始不打畀我，每次都話有嘢做……

(你好驚呀？)

「唔係啊……」

(驚會無咗佢，再唔係人哋女朋友？)

「……」

(又係嘅……人哋大把人可以搵，邊駛搵你。)

「唔好再講呀！」

(我都係為你好咋……)

====%%##%&%&%##&%##%====

今天阿茂放學有學界的比賽，他邀請了我去觀看，雖然會場離學校有點距離，但我也應約出現了，代價是皮膚少許的刺痛而已，相比之下這是久違的又可以跟他有接觸。

我正期待着那些情侶風範的舉動，因為我們就連牽手也未曾試過。

況且我和他現在的距離感覺變得不太清楚，他的確曾在過我身邊，但是在入院後感覺距離又拉遠了。

而他在電話中通常都在問我的事，甚少提及自己的事。好好想一想的話，我甚至不太熟悉他的為人，所以對於如何拉回距離的方法，我一曉不通。

說就說是男女朋友關係，然而我並不熟悉他，實際上只有他單方面的熟悉我，感覺對他很不公平。

我有好好做到當女朋友的本份嗎？

========

「唔……」他在比賽後，把我叫到了場外，一聲不吭的向我吻過來了。我反應不過來，他已經吻向我的唇上。

怎樣形容才好？在接吻的那一下，心臟的跳動聲感覺比平時嘈吵，耳膜快要被響穿；他人的嘴唇原來有味道的，觸覺也很特別……柔軟嗎？或是彈力？不太懂形容。

然後他慢慢拉開了嘴唇，輕輕的張開了嘴：

「我真係好鐘意你……你係咪都鐘意我？」

「係……」被吻後我的腦內已陷入混亂狀況，紅着臉率直地回答了。

「咁今個星期六你可唔可以同我約會？」

「好啊……」是頭一次吧？我向他露出了真摯的笑容。

今天是星期四，即是還有兩天嗎？真期待！

(哼。)

而另一個我對於這件事有些不滿，也沒有再向我搭話，然而在鏡中的我依然是她的身影，一個正常人的身影。

這算回到日常生活上嗎？誰管她，沒有她在散播負能量更好。

「等咗好耐呀？」他來到相約的商場門口。

「唔係，我都係啱啱到。」然而我其實早到了半小時，人們赤裸的眼光使我有點痛。

「點解你今日都係着呢件外套？平時番學都係着呢件。」

「着慣咗嘛。」

「咁我哋今日做咩？」我問。

「睇戲好唔好？」

「好呀。」

「你想睇啲咩？愛情？恐怖？科幻……」我們站在戲院的門前，那裡有着各式各樣的海報，還有屏幕在播放相關的片段。

「咁你呢？你想睇咩？」我問回他。

「我無所謂……」

他口中是這樣的說，但眼線卻停留在一枚恐怖片的海報前。

有點可愛……他這樣不誠實的地方。

「咁睇恐怖嗰套啦，《長洲電鋸》。」

「咁我去買飛！」聽到我這樣的說後，他便興奮的排隊買票。

真是個不誠實的男朋友……

入場的人流不多，畢竟是本地製作的電影，人流當然不及荷里活的大製作。但選中間位置不好嗎？為何選了左邊角落位置呢？

我們入座後，我便坐了在最裏面的角落位置，而阿茂便坐在我的右手邊。在我們入座不久，燈光已慢慢熄滅，開始播放宣傳片段等等。

「吖！」

我被宣傳片段的鬼怪突然跳出而嚇到了，為甚麼要在看電影前已要被嚇啊，電影公司！

但我的害怕換來了意外的收獲，他拖着了我的手，五指緊扣着，驅去了我的恐懼，反而心裡變得暖暖的。

然後電影正式開演，內容就跟標題一樣，長洲的殺人狂，在太平清醮前不斷殺死負責飄色巡遊的人們。

有點無聊……剛才的那套「盂蘭聚」的預告甚至更刺激。因為我知道不是鬼神作祟的話便不會害怕，只是人而已，又不是不可視，又不是沒辦法打倒……

所以還在繫著他的手有一點那個……奸詐。

而那隻手也慢慢鬆開，跟我的五指中分離。雖然有些不捨，但罪惡感也相對減少了。

但在我鬆下一口氣時，然而他的手摸向了我的大腿……

阿茂的左手不斷遊走在我的長褲上，連大腿內側他也在撫摸著，有點癢……

「喂呀……」

「唔好唔大聲呀……」他小聲的在我耳邊說。

在他的手打算在內側越走越上的時候，我立刻合上了雙腿並用紅着眼的瞪了他一眼，他才願意收手。

就這樣的，我們十分尷尬的等電影播完，在我們走出電影院後，我便生着氣的打算獨自回家，即使他上前拉著我，也揮開了他的手，急步的走向巴士站。

沒想到他是個這樣的人……竟然打算在戲院做苟且之事。

====%%&##%&%%%##&%##&##%%&%====

(可能佢好飢渴呢？)

「收聲呀！」

(好出奇咩？或者佢一開始只打算搵你扑……)

「夠啦！！」

在那天的晚上和星期日的那天他也沒有跟我聯絡，連訊息一個也沒有，看來人生的第一個男朋友就這麼簡單的失去了。

我唔想咁啊……

========

「早晨！」

「早晨……但點解你今日咁早翻嚟嘅……」

在清早無人的課室中，只有我們兩人，冷氣的開關並沒有打開到，看來他真的有好好了解我。那我應該……

「為咗同你道歉囉，先帶你去一個地方……」他拉着了我的手想帶我離開課室，卻被我立意識的縮開了手。

「唔使啦，我都原諒咗你。」我說。

「真嘅？」

「你男仔嚟，有欲求都唔出奇，係我自己走咗去同生悶氣啫。」

「咁呀……咁你放學嗰陣得唔得閒？」

「得呀，做咩？」

「總之有驚喜畀你啦！記住啦喎ㄧㄧ」

突然的開門聲打斷了他的話，現充軍團們也在這個時候回來了。

「咦？咁少有嘅，你哋傾緊咩啊？」其中一名男生把手臂繞在阿茂膊頭上。

「無嘢呀，普通嘢啫嘛。」阿茂冷淡的說着。

「死仔~聊緊人哋呢~」

「無呀。」

「又扮！又扮啦佢。」該名男生的話便一批人看向了我，而成為視線囑目點的我不禁臉紅起來了，又伏在了桌上。

「嗱，人哋怕羞啦，紅都面哂啦，重扮晒蟹~」

「都話無嘢囉。」

驚喜……有點期待。

而我正伏着的時候，鏡中的我盯著了正在談笑風生的阿茂，好像若有所思。

========

「帶我上七樓做咩？」

「陣間你咪知囉。」

到了放學他拉着我的手走上了逐層的樓梯，但看著他背影的我總感覺有少許的陌生，於是反抗了。

「唔制……放開我。」

「無嗱嗱仲咩發嬲呀？」

「你今日感覺好恐怖……」

「錯覺嚟啫，唔駛驚喎。」

「放開我！」

「屌！你煩唔煩啲呀！」

「唔好掂我！唔唔唔……」

「唔好出聲，快快地完事咪好囉。」

好癢，停手呀。

不要不要不要不要不要！！

「我想摸咗好耐㗎啦，對嘢咁大吖嗱~」

「嗯？」

「咩嚟嫁？膠布？」

「妖，早知快啲出手，搞到而家有兩度瑕疵。」

「摸過就算啦，無興趣扑，我哋可以分手啦。」

他對著上身赤裸的我抛下了這一句便拿起書包離開，一步一步走下樓梯。

怎樣好？眼前的世界開始不斷露出裂痕，像碎片般開始慢慢剝落，掉下的碎片撞擊在地上，破碎聲在腦中不斷回響着。

========

「點呀？開心嗎？」

收聲……

「你唔想向佢復仇咩？畀人呃完同侵犯完都驚呀？」

我……

「你唔畀啲教訓佢只會有更多嘅受害者咋，就因為你嘅軟弱，會害死其他女仔……」

「你要記住……」

「我哋先係正義嘅一方啊。」

……正義？

「無錯，受害者嘅反擊永遠都係會大快人心，所以係「正義」嚟嫁。」

但係我連學都唔想返……

「但你唔返去點報仇呀~一係咁啦，一返到學校之後全部交畀我啦……」她露出了那個依舊邪魅的笑容，從鏡中伸出了雙手撫摸著我的臉頰。

「嗯……」我頷首同意了。

====####%&%##%%&%##&%%%&%%%====

「喂~阿茂你又有封情信喎~威晒~~」

「唔好玩啦……」

「係阿露寫嘅？」阿茂心想。

尋日的事很抱歉……

你今日得唔得閒？

得閒就七樓樓梯等♡

「條衰妹唔通玩上癮？咁就「有食唔食，罪大惡極」喎……我無理由有人送上門唔上喎。」

他向我點了頭，「我」也向我回應了一個Okay手勢。

堂就由我照上，因為唔想因為呢個衰人影響到自己，也不甘因他影響自己的前途，雖然我也沒有想做的事……

而到了放學時間……

「乜你尋日玩唔夠嗎~咁等我今次好好咁陪你玩！」同樣在昨天的樓梯，他問向了我。

「呀，係咩？」

「你今日咁猴急啊……」我整個人壓在了他的背上，緊貼的身驅讓我也能感受到他的心跳正在加速……

輪到你出場了……

「今次到我同你玩啦……」

他被「我」從後抱着，在向後拉向樓梯的同時，將阿茂的身體向下壓，一同滾下了樓梯，最後是阿茂那面撞向了牆壁。

他的胯下由於是硬直的狀態一同滚下樓梯和撞牆，後果請自行想像吧……

至於我的身體，由於先把少許家中的馬報塾在背後和外套的袖中，幾乎無傷，只是少許的擦傷而已。

到了最後一步，拿出電話……

報警。

=====================

「我無呀！係佢哋勾引我咋！！」

「同學，你單case同陳冠希有得揮，搞過咁多人，又衰十一都想唔認，乖乖地認咗佢啦。」警察的胖大叔說道。

「吓？唔得，我籃球學界都未打完喎。」

「啱呀，喺男童院都有波打嫁，認咗佢算啦。」作為相檔的瘦大叔接了話。

「邊個！到底係邊個夠薑講出嚟！我要去做低條八婆！」

突然阿茂在一激動下，下陰卻傳來了陣陣的痛苦，使他苦叫連天。

「冷靜！冷靜啲！去搵醫生！」

沒錯……「我」的復仇成功了。

老實說使我紓壓了不少，也感覺做了件正義的事，心情十分舒暢。

在阿茂昏迷的幾天中，「我」告訴我去找上次那群童黨，雖然我有多少的不情願，但最熟阿茂的的確是她們，所以别無他選。正在女童院的她們見到我像見鬼一樣，看來那時的「我」給了她們不少的心理陰影。

而我見到她們便開門見山的……說謊。

「我同阿茂搞咗啦……」我面帶微笑的說着。

「哼，唔駛開心住。我哋早就知阿茂唔係處啦，佢周街flirt女，我哋夠同佢扑過啦！」那個被「我」插傷的女生現在也在女童院，明顯地想用事實嘲笑我。

「係咩！？」我假裝了驚訝。

「哈哈哈！抵你死，想獨佔？」

「仲有咩人同佢搞過……」

「咩form佢都搞過哂啦，連你班主任都係啊！哈哈哈！」

「好，唔該你。」

「吓？啫係點啊？」

「報仇囉。」

接下來就交給了「我」，她先在我校secret網上，聲稱被某籃球隊隊員戴綠帽及強行非禮，該名隊員甚至和已婚的女老師有過性關係。

當下的我還有一絲憐憫，阻止了「我」送出文章，畢竟班主任平常也待我不薄，覺得她不是壞人，這只是她一時出錯而已。

「結果就係結果，佢的確有婚外情，咁就一定要受罰。」

「但係……」

「無得你但係，佢嘅行為的確傷害咗佢嘅老公，所以要公諸於世。」

「但係會唔會拆散人哋家庭，Missy佢最近先放產假咋！」

「咁個肚話唔定阿茂嘅添……」

「……」我已無話可說了。

「你知唔知從來保護人嘅同時就一定有其他人會受傷，既使你點做都好，結局點都唔會皆大歡喜。」

她最後也是按下了Enter鍵。我無法阻止，因為我始終只是個偽善者，道理說不過「我」，那只能按照她的正義來行動了……

尾聲-《Euphoria》

明天停更

在一週的時間後，「我」的帖子引起了各方的注目，世間、校方和同學們之間不斷引起了話題。跟我一樣的話受害者們接二連三在不同年級的浮出，指曾被阿茂侵犯，並跟校方一同商討對策。

有幾多位是真的被侵犯我不清楚，畢竟有時候是雙方的你情我願而已。趁現在自稱受害者的話甚至還能在光環上分一杯羹，何樂而不為呢？

我只想報復阿茂玩弄自己的感情，只是這樣而已。其他人與我同一陣線的話，只代表有共同目標而已，並不代表她們中沒有壞人，畢竟壞人也可以指控他人，包括我自己，也並不是甚麼正人君子。

到最後，阿茂最後入了男童院，他現在16歲，刑期則判了他八年零數個月左右。我並不想再理會他的事，因為是他親手奪去我對他的信任和期望。

活該……

據我所知最忙的應該是那個社工，雖然他會只說些大道理，話語無聊之餘也滲不進人心，換句話說就是他沒有能力可以開解人。但他應該是有心幫人的，只是太多空話而已，多一些工作希望他會進步一下吧。

而班主任的事我已無從可知，只知道她辭職了，我知道的就這麼多。

所以於近日來了個代課老師來替代她的位置，那是一個年入中年的大叔，相比上一個的年輕女老師，反差也有點大，班上的大家也有少許的不適應。但時段也快要暑假，來年便會有新一個班主任，所以我並沒有太在意代課老師的事。

想不到他也是個麻煩的傢伙……

「大家都知道最近呢班某位男同學做過啲咩啦……」他在代課的第二天一轉態度，明明昨天還是個好好先生，只是假裝嗎……

「所以我打算整頓一下呢班嘅風氣！例如你！」

我無言的指着自己並傾一傾了頭。

「就係你！扮咩啫，帶住口罩大哂呀，你個頭咩料啊？仲帶埋啲死人「大眼仔」，好威呀？問你呀！係咪好威？」

我在摔下樓梯時擦傷了嘴角，傷口還未癒合，所以在學校中我帶上了口罩。

「阿sir！佢係……」班長想為我辯稱。

「你收聲！我問你咩？我要佢自己答！」

「我啲頭髮係天生嘅……因為Albino…」

「咩嚟呀！講中文啦！同埋講大聲啲！講嘢無啲中氣。」

「白化病，天生毛髮係會白色同埋瞳孔會偏紅色……」我把口罩除下，盡量的用大一點的聲量說出話，但一說話就會觸動到傷口，所以聲線也越來越小。

「癡線！我五十幾歲，就六十都未聽過！我呢個星期內要見到你個頭係黑色，唔係就我幫你染！」

沒有錯……他是上個年代的老頑固型老師，而我的事只是對全班苦難的開始而已。

他揚言不聽話的學生便用權力將他們留級，並自滿地說：「我喺度做咗都就四十年，仲做過訓導，我好清楚點玩死你哋，例如喺派成績表前幾日記兩、三個小大過呀，嗰啲嘢好小兒科咋，信住同我醒醒定定呀！尤其係你呀！」

在全班的面前直直的把食指指向我。

真火大……

幸好的是只他代了早會的時間，由班主任教的英文科由同科的老師代任，可謂不幸中的大幸。

但是怎樣才好……頭髮的事。

我自小就沒有零用錢，父母也不會把利是給我，親戚關係也十分疏遠，畢竟他們是這樣的人，我見雀友還比見親戚的次數多上數十倍。所以我自己基本上是身無分文的，只有將飯錢少許少許的存起來，也在上次買戲票花得七七八八，連去買染髮劑的空閒錢也沒有。

也曾向父母要錢想染成黑色，那對視財如命的夫婦怎會可能答應，說早晚也會脫色，叫我以後自己存錢才去染 。那今次恐怕也不會答應，或者這樣說，我已對他們沒有期望。

所以又是死棋了……

「屌，又無幾舊！屌你老味，隻閪馬！」

嗯，無期望是正確的。

那只有靠自己掙扎一下好了……

「點解你個頭仲係咁？當我講嘢耳邊風呀！」

「我都無錢，同埋我全身嘅毛髮都係天生白色，沒染嘅必要！」

「覺唔覺阿露佢惡咗？」「係囉，佢以前都唔係咁。」「喂，佢最近畀人搞到入院又去警局錄口供，份人掹咗好出奇嗎……」

「你哋全部同我收聲！總之呢度我話事，你再唔染就我聽日同你染，聽到未？」

「你哋都係！再咁多嘢講就全部剷光頭！同我記住！」

然而佢都唔聽人講嘢……好似家中的兩老一樣。

然而我突然想到了……

另一個我不就是黑髮嗎？

====================

聽日可以交畀你搞掂佢？

「無所謂啊，一開始就講咗啦，我就係為咗實現你願望而出現。但聽日可唔可以成日畀咗身體我？」

可以搞掂就得。

「無問題。」

「喂！衰女！喺間房度自言自語呀？跌傻咗你呀！」愛賭馬的那位先生用力敲了我的房門，還聽到他緊握手上報紙的雜音，想必又是賭輸了馬在四處發脾氣吧。

我家老爸就是這樣的，沒有口德之餘也沒有EQ，是一個在他的職業欄上真的可寫上「賭徒」二字般專業的爛賭鬼。明知輸也要買，只為了富貴險中求，他的人生中到處炒散的原因就為了有錢賭。

「萬一中了……」這句話我也聽了上萬次，然而那個「一」並沒有出現過。

即使中了，以他的性格便會拿著批大金繼續賭下去吧？直至沒有本錢為止。

他追求的不是幸福，只是刺激感，以及「萬一」下贏取的成就感而已。

至於老媽，是個「差不多先生」的強化版本，「無所謂女士」，但只適用於他人的事的缺陷版。

對她來說，只要能活著，就無所謂了。

老公去賭了全副薪金，無所謂，因為還有綜援足夠生存。

女兒有事入院，有所謂，因為害怕院費影響到自己生活。

無人有空打麻雀，有所謂，因為是她生活的一環，宛如奪去她的人生意義一樣。

吃飯？自己煮自己的份。你煮？那你煮埋我那份。

究極的自私自利，這就是我老媽。

合襯的話算上是天衣無縫的兩人……

作為人渣的話。

所以在明早一起身，我便被拉進了鏡子，開始了我新一天。

早餐讓「我」煮，我只是看着而已；路就讓我走，我只是看着而已。

「我」的外貌是一個正常人，所以她有在街上不像我般閃閃縮縮，在巴士上也是在地下那一層，並不像平常的我。

那位老師在早會看見也是悄悄的看著「我」，沒有多說。

這樣就解決了，只要上學時交給「我」就可以了……

「咦……」有液體從頭頂流在我身上，是黑色的墨水，並使我問一位女同學借來的小說染上了黑色，紙張慢慢的被滲透，亦濕潤得難以翻頁。

我話音剛落，「我」走到窗戶前，映照出的是我……

頭髮染得半黑半白的我，和「她」。

「我哋終於一樣啦……」

「吓？你講咩呀？」

「我係你，然後你終於變成我……」

「咪住……你講緊咩啊？」

「去啦……一齊去報仇啦……」

「等陣……」

我的身體卻不受控制，拾起了課室壁布下的剪刀……

「啊啊啊啊！！我隻眼！」

頓時悲鳴四起，血液在眼中流出……

「喂！你駛唔駛做到咁過份呀！今次點收科……」

「關我咩事啫？我已經係你啦……」

「咁樣落去你坐硬，但我哋有錯咩？」

「等等……」我的身體坐在了窗邊，蹺起腳。

「我嘅話就唔會向佢哋認輸……」

「咁各位請保重啦！拜拜。」

揮了下手，身體向後傾，抬起頭看著討厭的太陽，也許是我首次直視它吧……

今日下午，慈雲山某中學有學生於課室不滿老師的懲罰，用剪刀刺傷該老師的左眼，再跳出窗外身亡。警方在搜查家中時甚至發現其父母的倒地不醒以及含有老鼠藥的水壺，兩人情況危殆。

校方指該學生因不受尊重以及受情緒問題所困作出以上行為。警方則認定動機無可疑而結案。

點呀？你嘅願望我都同你實現哂啦……

《DEAR Doppelgänger》
終章ㄧYou/Dystopia

*Doppelgänger：德語中的「分身」一詞。

在現今的都市傳說中，一般指與見跟自己外貌相同的他人，更指當兩者見面時，意味着本體的壽命將盡。

最近無心機再寫故住，所以都快手完咗今次嗰故先，休息一下先

咁快完
不過都幾恐怖

真係有小小恐怖

不過復仇果啲位又睇得幾過癮

支持 好好休息

完得好突然，有啲估唔到

多謝